一個一畢業既普通科醫生識做咩手術?專科手術係唔係有定專科先做得?

好好奇一個普通內外全科醫學士出黎識做咩手術
同埋香港有冇話例如眼科手術，一定要眼科醫生先可以自己操刀?

咪普通野囉

點普通法啊

咪派膠啦

認真，普通係咪講緊割包皮呢哋小手術先可以主理
大啲嘅手術fg 淨係可以係側邊幫手止血？

割包皮唔係都要外科醫生？
Btw之前連腳切生倒甲普通科都要轉介去外科做手術

你信得過佢嘅話乜手術都做得

普普通通咁囉

頭暈身慶咁囉！

JUST GOOGLE (2014年)

【now新聞台】一位經過多年培訓的病理專科醫生，錯誤分析過百份化驗報告，令外界關注醫生如何考取專科資格。

1. 普通科醫生
其實一位醫科學生，由踏入校門至成為專科醫生，最少需要花十多年的時間，途中要過五關斬六將。醫科生修讀完六年本地大學課程，要應考醫委會舉辦的執業資格試，包括專業知識、醫學英語、臨床考試，合格後才可到醫院實習12個月，在醫院的外科及內科，每三個月輪轉一次，於指導下臨床診治病人。完成實習才有資格註冊成為醫生，可以執業應診。有部分開設私家診所的醫生，都沒有考取專科資格，即使是取得外國的深造文憑或碩士學位，按醫委會守則，都不可以聲稱是專科醫生。

2. 專科醫生
如果要成為專科醫生，要再接受六年培訓，由香港醫學專科學院訂出培訓及考核規格，轄下再細分15個專科學院，涵蓋接近60項專科。每個專科學院培訓及考核都不一樣。以病理學專科為例，六年內要經兩次考試，為確保符合國際水平，每次考試都有一位來自英國或澳洲的考官監考。每年大約有二十至三十人申請考核，但三分之一人不合格。

考試包括筆試、利用顯微鏡分析病例、應用考試及口試。用顯微鏡分析病例最多人不合格。若果連續兩次考核不合格，專科學院會要求重新審視醫生的訓練是否有問題。

獲專科學院認可後，亦要根據醫生註冊條例通過醫委會的評核，才可註冊為專科醫生。按醫委會的規定，成為專科醫生後，每三年要累積至少九十個持續醫學進修學分，包括參與醫學研討會等等，否則可以取消專科資歷。

要做專科醫生就要多d時間